【放負慎入】暴大圍爐

琴晚凌晨三四點返到安全嘅地方休息，一坐低就忍唔住喊......
諗返起成個下晝個啲烽煙四起嘅畫面，仲有成間大學都變咗戰場咁，周圍係物資站、戰地醫院、仲有散落一地嘅雜物......

其實作為中大人，我覺得最痛苦嘅唔單單係個班恐怖分子入侵我嘅屋企，傷害我嘅家人。更痛苦嘅係，成個世界好似冧咗咁......
最近呢幾日場運動真係有好大突破，真係打破日常，但我發現原來內心係有好大嘅傷痕。因為當所謂「日常」都消失咗嘅時候，究竟我哋淨低啲咩？

以前周末打完，可以返工返學。但當你最後嘅「日常」都無埋，甚至唯一維持你正常生活嘅學校變成戰場，我開始諗，究竟以前成日睇新聞報嘅戰爭啲人係咩感受。開始有丁點體會到戰爭嘅可怕，係你冇日常生活，每一日關心嘅做嘅就係參與緊呢場戰事，準備炮火嘅隨時來臨。

有冇人都有咁嘅感覺？

Gay礎巴

有時真係覺得三罷唔係淨係有冇工返，有冇糧出嘅問題，而係一個好大嘅心理關口：你能唔能夠dum低所有嘢，容許你所有嘅時間都成為戰爭嘅一部分

hug

有唔開心就放下負

但大家會起番身堅強面對

有 特別係因為最近我為咗罷搭黨鐵，放學會行二橋去科學園嗰邊搭巴士。本來呢幾年都冇行過去嗰邊，冇諗過呢兩日竟然變咗戰場...
作為中大人之後再返學校，一定會浮現返尋晚嘅畫面，每次諗返起都覺得好心痛

心如刀割

淨係時不時留意有冇人跟蹤自己都已經好荒謬。

Gay巴抖陣先

用水警運走蝗蟲，好似真係預備屠城咁

係.. 世界好似冧咗咁，但起碼見到咁多人一齊頂住就知道佢未冧哂
始終真係未打過杖，大家都係見步行步
放負都係支持自己走落去嘅一種方法

如果有心理醫生，可唔可以之後義診中大
琴日真係打仗咁，會有創傷後代遺症

琴日果一役一定會寫入歷史

多謝你地

Gay 巴
撐住

大家都撐住

所有香港市民，中大舊生都非常憤怒自己屋企被爆，細佬妹們被狗蝦。我哋會係度撑住你哋。琴日發夢隔住口罩我都見到十年無見既舊面孔。

只有撐住先有機會見到黎明，我哋以你哋為榮。保重。
一時退卻唔代表失敗，所有成功既人都係有進有退。留有用之軀，堅定信念，黎明必會來

［文宣入！］返工搭鐵受襲、催淚彈影響健康、女學生返學俾狗捉，請文宣製圖向怕死嘅打工仔、家長、學生宣傳三罷

林鄭連續兩日叫大家唔好罷工罷課，證明罷工罷課係佢春袋，然而差佬不斷製造罷工罷課條件，文宣請行動

請文宣組以黑警返工時間突襲旺角站無差別襲擊勤力返工人士、中午中環射催淚彈、警察街上捉返學嘅女學生、以及警察話上堂等於非法集結，做罷工罷課文宣圖

警告堅持要返工返學嘅人，即將面對惡犬強姦殺人滅口嘅危險，在網上廣傳！

你仲有我地

我唔屌你唔撚松化
當初叫你地搵個地方移民，你地話香港是我家
而家叫你唔好守，又話中大係你家
邊撚柒鳩係你個家呀，你只係來讀書
走啦，好無？

香港人會撐中大學生

就算解放軍屠城
我地都唔可以放棄
戰爭已經開始
冇得返轉頭
一係作戰,就算戰死都仲有尊嚴
一係放棄,最後入集中營,俾人折磨,冇尊嚴咁死
香港就完全滅亡
我地會喺18區同手足一齊戰鬥
手足加油
光復香港
時代革命

你地明唔明，我作為一個大人
我覺得你地死守中大己經係毫無理由

今日割五城，明日割十城

到時你只係來訓教嘅地方都會被攻打

好話唔好聽 黑狗準備攻堅 有心理準備未?

真呀 當殺晒D中國人 而家得番支那狗咋 一定唔可以放棄

加油

咁係你自己幻想出來o既事
你有無諗過係警察知道你地衝動
佢特登調虎離山，引你地去中大
屌你老母，如果十八區我真係鳩知邊度搵你地
而家真係呵呵呵，全部自己自認暴徒
仲要係搞撚笑到自動歸位
警方，有乜可能放棄圍你地呀，自動歸位喎
我屌你老母，仲話以中大自豪
你知唔知而家响我心目中，你地好撚蠢
中大人只係得咁蠢？我高估左你地

加油，科大無條件支持你地

死仆街中港貨車佬

“中大果班咁嘅野“

我已經唔知聽幾多次

重有一班手足同你一齊

加油!!!
全香港人支持你地!!

Hug

頂住

當對家係想攞你命，到時一樣冇左「日常生活」，光黎香港要嘅唔係虛偽嘅和平日常生活，而係擁有對未來有希望嘅日常生活。老實講，Dum低所有嘢個種決心真係唔易，但由第一開始到而家，有幾多手足連生命都冇埋，被姦被殺被斬，因為呢8個字而一生活係黑暗同陰影當中，我地唯一可以做嘅就係打贏呢場革命，We shall never surrender! 堅持住。

武裝進化：膠水喉+刀，人型橡筋+汽油彈

我做醫院, 我無罷工, 醫院都變得好戰地, 仲有班藍C因為咁樣而被扮罷工, 我好9嬲... 但我唔係為份糧, 係因為知道, 仲有好多人要靠我地, 我要犧牲自己既理念, 就係想有需要既人仲有得依靠. 尋日既戰鬥, 我反而覺得, 香港人原因肯堅持和團結, 威力可以好強大, 大家要努力, 你地, 被濫捕被傷害, 甚至被殺死既每一位, 你地的犧牲, 真. 香港人會永唔會忘記同浪費的, 大家要頂住, 加油!

香港人, 戰鬥!

點解仲要死守中大
唔明你地

撐你啊!!!

當對家嘅目的係攞你命，你要贏只有比對方更癲

真係要升級啦，而家係打緊仗

武裝進化：膠水喉+刀，人型橡筋+汽油彈

屌你老母死五毛，可吾可以吾好再上連登講嘢，已經block 9咗你，仲成日見到你個名，食屎啦你。你不如話當年納粹德國入侵歐洲，你叫啲人去外太空避難，on99

拍肩 支持你

身為一個人..唔支持 亦都唔好放負能量

關你撚事咩，你由得你屋企俾人淪陷？

搞到咁都死守如果係我一早冇鞋挽屐走

成長！

你屋企畀人攻係咪都冇鞋挽屐走啊？
係既話唔該你而家快啲離開埋香港添啦
唔支持唔理解咪死開囉入黎做乜9姐

問點解唔走嗰啲人
我又想問返真係走到咩？
琴日話談判，轉個頭就咬幾個走，tg放題
主要出口全部重狗
就算學生係肯走，走到咩？
佢見你少人，仲唔出嚟咬多幾個走，咁係唔係有啲人會變咗condom

相信中大手足決定
冷氣軍師出少句聲啦

Gay礎巴撐住
香港人係同你地一齊

真正愛屋企嘅人，係唔會放棄自己屋企

天佑我城...

杯麵特別好食咁

抱抱
屌啦媽所有幫助政權既人都要冇好下場 !!

be water 啦
最重要係人

I know that feel
睇住自己屋企比班恐怖分子攻入
自己同學無啦啦被捕受傷
唉

二號橋上面望住一隻隻港豬行路都要翻工先覺得痴撚線

剛剛球場訓醒，我好想沖涼啊～

加油呀你地要
雖然我同朋友唔可以係現場支援你地
但我地都會係地方地方支持
你地係我地既未來
唔好放棄
黎明一定會到嫁

估唔到有霍格華茲之戰呢一日

巴打多謝你
好想比個溫暖既擁抱你
我地會一路繼續支持你地

唔係好負姐
共勉之

師弟
我好想番中大保衛家園，但係身在海外……果種無力感大到
喊左成晚

手足撐住，我地唔可以輸

以前覺得中大好正
細細個時好想入
到大個少少唔爭氣玩足6年
書都無讀淨係入到i大駁野雞大學
本身諗住同中大都一世無緣
但係見到中大人抗戰
雖然無緣成為一份子
但我真係再次對中大感到驕傲

係 出面有唔小廢老發狂

如果禁制令搞唔掂要be water 撤退先

守兩日安全離開己足夠

而且清空支那人目的是什麼？ 心照啦

你只係無戰爭既準備, 你只係一隻藍C

辛苦哂

快啲入宿沖涼抖下先啦，tg有好多人offer自己宿

要有戰爭既心態

琴日下晝嗰場最後一輪傷咗，俾手足扶到安全地方之後全場爆喊，覺得自己冇用，守唔住自己屋企，之後夜晚完全出唔到黎幫手，覺得好對大家唔住，坐係房完全唔知可以點...好想同大家一齊守住個屋企，但身體完全唔允許，想休息但又完全訓唔到。究竟我仲可以點

將工作地方當自己屋企，咁你都真係一個好忠心嘅奴隸喎

好同意
中大係一定要守
辛苦曬各位手足香港人與你們同行
一定會撐住
btw我都block咗呢條友

越人多就越安全

18區要人

進攻係最好既防守

中聯辦
港膠所
禮賓府
狗屋
狗宿舍

放負唔係問題
經歷過
講出黎先有可能釋懷
記住全部巴絲都係到做中大所有手足嘅後盾
一方有時8方支援

一方有事
*18區支援

點解今日教育局都死唔肯停課，但八大就停課，係咪好鬼呢。
話口未完，警要求西區學校下午停課，港大已高危，要作最壞打算，準備可以立即徹離

昨天首次停曬八大，之後就暴力清場，好明顯政府認為滅左你大學生，事件就會完，
所有其它大學要作最壞打算，準備可以立即徹離，唔可以比人圍困 ,大學最重要的係學生，唔係學校
對無人性的林鄭來說，唔好誤以為停課係為你地安全着想，佢係想暴力清場。
仲有，有消息內地生徹走，好明顯為屠殺鋪路
必須推上國際，要話比世界聽“天安門事件”又即將發生，仲要係警察想走入八大，消滅整個世代的大學生。

[代post] 保衛中文大學志向書

你已經做咗好多，留住條命總有嘢可以做到，唔一定要每一刻最前線，要先搞返好啲傷呀

不是親身體驗，一定感受不及你，但香港人與你同在，你不孤單。

唔洗驚
我哋陪住你
屋企冇咗 你仲要屋企人
我哋都係你屋企人

我冇呢個感覺 起碼冇咁深
因為我仲可以放完路障 返屋企抖
而中大手足唔得

不過全港真係開始入左果種狀態

係囉 冇左份工會死架 屌你老母

你已經做得好好，做左好多
點都要休息下既！唔洗自責
多謝你守護我地既中大

琴晚有得食算好 好多人連食都冇得食..

記住運動一開始佢地吹風話出老解嗰陣
我地話番上樓瞓覺
打狗自己衡量風險
我地mon實解放軍

有飲食手足炸薯條整凍奶茶 好有愛

不如你追追post睇下點解要守中大先啦

我聽到都係兩個講法
第一個講法係一定要守，唔係呢度失守，其他都會失守
第二個講法係，中大係你地家園，所以要守
但兩個都唔係理由

係平日出入都戒備狀態
根本就做唔到正常生活

sorry我識嗰啲員工都話爆得好 話好開心

頂住呀 中大人

我都想

推

辛苦曬手足
你地好勇敢
好好沖個涼抖下
食飽d

死守無疑係將寧為玉碎 不為瓦全貫徹始終。但唔好比人帶風向覺得失守就咩都沒哂 呢個諗法係退步翻去佔中既時候

手足keep thinking stay strong

Gay巴 我真係好想知 你想我地入中大支援 定係其他區開花好

我都係中大，手足加油，攰就抖抖

香港人 放棄現有嘅一切 先可以贏

成日都話學校係個迷你社會 死守個理由就係要話比香港人知唔可以放棄自己嘅歸所 就算面對幾無理嘅打壓都要抵抗

樓豬一成日見你開po
你要小心

一日中大 一生中大 依家係佢地無理圍中大 唔通我地仲要走？

你冇放負

因為你話我知，身邊有好多人覺醒

想擁抱你...

你地好叻仔 撐住我以你地為榮

姐姐無讀過大學
但有d明白你嘅心情
你地要加油

中大重要唔要人定係過其他u幫手

好明白。
所以每一步大家都要唸清唸楚。而加唔係online game, 的野系真架。

見到戰爭地既人真係好慘好慘，呢個攬抄有機會香港系會。因為共產黨好硬。

因為重唔止系一兩個人既日常，系全部人既日常。
物件日常都算，生命寶貴。

撐住

松你老母

記住，大家要有智慧。
明白會憤怒但要冷靜，因為共產黨唔系細野。並且要睇清楚形勢。記得，大家生命寶貴。留得青山在。

講句「作為大人」之後句statement會有效啲？
Btw讀得中大邊個唔係大人

大人，問題係小朋友想走都走唔到
你有咩高見呀講黎聽下

放心你仲有所有舊生，見到個夏鼎基全部手足訓係度，我都忍唔住喊住咁幫手。

但你記住學生唔係自己孤身作戰，仲有我地呢啲死老鬼

Ps所有做左二五既應林仔死全家

唔好翻U，一定伏，一網打盡，外面大把野要幫。

而家先搞清楚
係你地想留，定係走唔到
唔好亂９咁答，唔係全世界無人幫到你地

師弟師妹辛苦你地了
暴大舊生全力支援！我地一齊守住家園！

唔忍心見到中大啲手足係到頂住

最緊要大家都安全，如果全香港淨係幫住中大，我哋都好愧疚，其他好多區手足都要幫手

加油 You guys are not alone!
大家都入緊黎撐你哋！

See if the music can give you some comfort....
(Psalm 23)
The Lord Bless You and Keep You

中大既真係翻到就睇情況，因為已經打緊，有需要幫手又真係幫得到既話。

但系其他唔好返自己U, 唔好吹雞叫人翻U，容易中伏。一圍就死過中大，校長弱，校友出名唔多，人可以更少。所以其他大學一定要空城。人要留響外面。

Gay 師父你都係我偶像

我好眼訓 想睇大家留言一齊圍爐 但真係好眼訓

多謝你

比人攻打你屋企，你係咪走人比人攻入？

多謝你哋大人對你地唔住保護唔到你哋

遊擊四海為家
唔好守喇, 守唔係強項, 撤出潛伏啦

艱險我奮進 困乏我多情
千斤擔子兩肩挑
趁青春 結隊向前行

辛苦晒 撐住

辛苦曬咁多位手足
要撐住阿 你地唔係得自己一個!!
全香港人都支持緊你地!

大陸仔咪柒喇
香港人係打個鬆字架

我知邊撚柒鳩係你個家
就係支那

唔係中大人都睇到好心痛

終於入直路加速了

入到中大見師弟師妹係到死撐，點會唔喊

戰爭基本上係武力對等
而家係單方面捱打
我覺得仲慘

中大人值得自豪

可以點樣入嚟幫你地打啊

話走果啲人訓醒未
今日攻中大 你走去港大
聽日攻港大 你又走去城大
總有一日成個香港淪陷 你要移民大灣區喇

中大人加油 香港人會同你地一齊撐住

Hug!!! 大家一齊喊~~都家都會繼續堅持落去

Gay巴唔好喊 香港人每個都係度
你唔會獨單 中大人 我地以你地每一位為榮
一定要記得我地煲底之約 不見不散

我反而係六日過後 平日出街見到其他人好似乜事都唔知 乜事都冇發生過咁既樣 個心好無奈..

孤單

"They're killing us. We don't have a fucking chance and that ain't fair!"
Saving Private Ryan

這就是戰爭了 哪有公平

好擔心同學們既安全同健康
我淨係吸下二手煙都流黑m
今晚見 同學們頂住 好多手足支持你地

我見直播都可以去到大學站，你地個活動範圍咁撚大
警察無可能包得晒掛？

唔知點解之前block左你

佢地無人想縮，只係我地唔想佢地咁樣
點都好，你下世應該落地獄

珍重師弟妹

不斷動員唔同物資來

非中大人，但推

屌你老母大學係最後嘅自由堡壘呀 唔撚守中大守邊撚度啊

最壞打算：
考慮過走得既話，大家考慮最好保護過的最大機會被拉被打死果的走先（不過佢地可能唔肯走）。
一定掩護果班走先。

其他頂籠最後搞唔掂高調留曬名有律師陪同舉埋手咁傳媒影住比佢塔。一公開被打就出曬名出文宣。

呢個系最壞既考慮。
再壞既就係大家唔想見到既更暴力，總之大家保住條命仔，生命寶貴。生命寶貴！

想問宜家係港島入中大有咩方法

up

手足要撐住 一定支援你地

因為攻左入中大，佢地就可以再攻入任何大學，入全港大學任何宿，做乜都得，喺中大入面殺人強姦都得

就好似開槍咁，開左第一槍，就不斷開第三四五六槍

[緊急]大學本身就係一個物資倉

冷氣軍師我睇Live去到大學站好撚野

就算係物資都係好難先送到入去，周圍都有狗點撚走呀

山都無封

威啦威啦駁到啦
好撚叻山都無封咁都講得出

Show Blocked User - 角鐵俠

DLLM唔撚知條友係真心膠定係鬼
Block撚左佢阻我時間

因為你冇讀過大學
就算已經畢業，母校仍然係我地嘅家
自己屋企俾人搞點可以唔保護

中大人 香港人以你地為榮

唔係中大人 但去過幾次
好明點解中大人對中大特別有歸屬感
有醫學院 真係另一樣好屈的地方
好羨慕你地有吳基培副校 覺得佢真心為學生

Gay礎巴 hug

我地對個地方有歸屬感關你咩事？
你一世都唔會體會到我地呢份感情同熱血

我hku畢業
不過如果你話防暴攻入來又催淚氣又周圍火光熊熊我一定會冇鞋挽屐走

我（朋友）唔係暴大 我（朋友）係另一間U
但我（朋友）睇到你地守護家園果個決心 忍唔住過左來幫手

由七點半到夜晚十一點 無十秒係沒槍聲 全晚個耳邊都係彭彭聲 D催淚彈係上空飛來飛去
係咁打落D遮到 我（朋友）由612打到今日 第一次我（朋友）覺得自己真係今日會死

催淚彈濃度勁到以為自己去左三級火火場咁 前方10米都睇唔清 只係見到有D電筒好似指緊條路咁 唔係60926 加 氣密眼罩 係沒可能挨到十秒 我除眼罩豬嘴果下 豬嘴外殼D殘餘物 我吸左一下都即刻嘔左出來

係前線你望住前面 每60秒左右就有個手足俾FA抬走左 但沒一個人叫撒或者向後跑 係一個都沒 死一個隔離果個頂上去 死兩個頂兩個 頂左三個鐘 我一路睇一路喊 一路頂上去

間唔中D火魔法整得差 塞得唔夠實 搞到手足變左火箭龜 但D手足俾人用滅火筒噴兩下 即刻上番去 每十秒就有兩三個火魔法飛出來 飛足三個鐘 一路飛一路推

二號橋由T字位打到去橋尾 再失守 再打番去T字位

我雖然唔係中大 但我好榮幸琴日同你地打左依場仗 我會記一世

不斷問點解要死守中大既人 應該多數都唔係中大人 根本唔明白中大對我地既意義
無錯 我地可能係意氣用事 寸步不願退
但係中大就係我地既家 我地既根
我地無辦法睇住一班暴徒進入我地既家
我夠膽講 琴日願意踏上二號橋攻堅既手足 好多都已經有為暴大犧牲既準備
前仆後繼 一定要守住我地暴大人既家 同埋暴大人既尊嚴

暴大手足我地會陪住你地

祝各位手足武運昌隆

最恐怖嘅係平時佔路，黑警暴力驅散都可以話係因為佔路阻街
尋日中大學生守住自己校園，60幾人受傷，2600粒彈頭。個感覺完全係黑警想攻佔一座城池，就好似兩個國家打仗咁 攻到入去就得，入面嘅人要姦要殺都冇問題

黑警根本已經係軍人嘅感覺，而佢哋嘅敵人就係香港市民

係 咁繁體字廣東話都可以失守啦

廣東話係我地母語，所以要守
但呢個唔係理由

衰鬼

屌 on99 唔係block你巴打 sorry我係想講block上面條友唔知點解無引用到

作為暴大人，1112要多謝好多人

HKU人只可以幫你偏地開花 頂住啊

巴打加油 頂住 唔好有事 一齊睇光復後既香港

美心吉野家唔係屬於員工
中大係有中大先係中大

中大係有中大人先係中大

個夢入便啲飛黎飛去既聲圍繞自己個腦⋯

Hug u all
但問心
寧願日日扮日常，定係揭破佢一戰？
你地既表現已經證明左一切

That’s why你係港豬：）

原來gay礎巴係中大師兄

巴打頂住啊 出面好多人用吾同方法陪你地打 我地都睇到你地頂左好耐 你地已經好叻 香港人要向你地中大人學習 堅持下去

其實唔系，發覺大家好多心情都好差，只系死頂中，就係希望自己繼續能夠做某的日常黎到平衡自己，否則會顛。
同埋有好多人其實好低調，睇野唔好睇表面。

想像一下popo嘗試闖入大家的屋苑 (例如之前廣明苑/大興花園
到底我地應該守定撤?
佢地闖得一次就有第二次，
闖得一個地方就有另一個地方，
我地仲可以退到幾時? 退到去邊?

如果中大同學仔你地決定要守
我地會盡最大的努力去支援
物資，戰術，學術性參考，情報通知，外國戰線等等
我地幫到幾多就幫幾多
但係，應承我地，
盡量 盡量 降低受傷/被捕同學的數字

We're so Proud of you

冇否定你感情
但一間商業機構係屬於股東，唔係員工，你再有感情都唔係屬於你
相反作為學術機構，人文精神係由學生同教職員共同建構

gay 巴

係，十分同意，我都有舊同事成為朋友添
但都唔代表間公司屬於你
返去問下你老闆啦